
% Aufbau eines Abstracts (allgemein):
% - eigenständig verständliche
% - 150-250 Wörter (max. 1 Seite)
% - beinhaltet: Fragestellung, Vorgehensweise, Hauptergebnis
% - W-Fragen beantworten: Worum geht es? Wie wurde vorgegangen? Was ist das Ergebnis/was bedeutet es?

% Inhalt (konkret):
% > Problem:
%   - große Industrieanlagen erfordern eine vollständige Kennzeichnung
%   - Standard in (Wind-) Energiebranche ist RDS-PP
%   - RDS-PP ist komplex
% > Ziel:
%   - Umgang mit RDS-PP softwaregestützt zu vereinfachen
% > Vorgehen:
%   - Analse von RDS-PP
%   - herleiten einer Grammatik
%   - kozipieren einer Assistentenlogik
%   - Implementierung eines Prototypen
% > Ergebnis:
%   - Webanwendung

\begin{abstract}
	
	Für große Industrieanalgen wird fast immer ein Kennzeichensystem benötigt, mit dem alle Objekte dieser Anlage eindeutig identifiziert werden können. Für die Energieerzeugungsbranche ist das \gls{RDS-PP} der aktuelle Standard, der vor allem in der Windenergiebranche Anwendung findet. Das Problem dabei ist, dass \gls{RDS-PP} ziemlich komplex ist und ein umfangreiches Wissen zum Erstellen oder Verstehen eines Kennzeichens benötigt wird. Ziel dieser Studienarbeit war es daher, den Umgang mit \gls{RDS-PP} durch eine geeignete Softwarelösung zu vereinfachen. % 79
	
	Bei der Umsetzung der Software wurde zunächst \gls{RDS-PP} analysiert, um darauf aufbauend eine Grammatik für einen Parser herzuleiten, mit dessen Hilfe die Bedeutung von Kennzeichen interpretiert werden können. Weiterhin wurde eine Assistenzlogik konzipiert, mit der der Nutzer schrittweise das valide Kennzeichen für ein Objekt zusammenstellen kann. Zudem wurden Vorgehensweisen für die persistente Speicherung von Kennzeichen ausgearbeitet, wodurch eine komplette Kraftwerksstruktur abbildbar ist. % 63
	
	Die in dieser Arbeit beschriebenen theoretischen Betrachtungen und Konzepte wurden prototypisch umgesetzt, um deren Realisierbarkeit nachzuweisen. Dieser Prototyp wurde als Webanwendung mit einer \acrshort{REST} Schnittstelle für die Kommunikation zwischen Client und Server implementiert. % 33
	
	% 175
	
\end{abstract}
\glsresetall

\begin{otherlanguage}{english}
	\begin{abstract}
		
		For large industrial plants, a designation system by which all objects in the plant can be uniquely identified is almost always required. For the energy industry, the \gls{RDS-PP} is the current standard used for this purpose, mainly applied in the wind energy generation industry. The problem is that \gls{RDS-PP} is quite complex and requires extensive knowledge in order to create or understand a particular designation. Therefore, the aim of this student research project was to facilitate the use of \gls{RDS-PP} with a suitable software solution.
		
		At first, \gls{RDS-PP} was analyzed in order to deduce a grammar for a parser that can interpret the meaning of a designation. Furthermore, a wizard logic was designed, which allows the user to easily compose a valid designation for an object step by step. Also, procedures for the persistent storing of designations were developed in order to represent a complete power plant structure.
		
		The theoretical considerations and concepts described in this paper were put into practice prototypically to prove their feasibility. This prototype was implemented as a web application with a \acrshort{REST} interface for the communication between client and server.
		
	\end{abstract}
\end{otherlanguage}
\glsresetall
